# Интеграция с «Мобильной торговлей 2.0»

## Для чего нужна интеграция

::: warning Внимание!
Эту статью можете не читать, если вы не используете программу [«Агент Плюс: Мобильная торговля 2.0»](https://agentplus.ru/mt/). 
:::

Если руководителям нужно видеть на карте созданные сотрудником в приложении [«Агент Плюс: Мобильная торговля 2.0»](https://agentplus.ru/mt/) документы (см. рисунок ниже), то важно чтобы у сотрудника была установлена версия «мобильной торговли» не ниже [1.23.9.303](https://docs.takwot.com/guide/common-faq.html#q5).

![Мобильное приложение «Точки СВ»](./images/tochki-map-mobile.jpg)

Если у вас используется измененная [конфигурация](https://agentplus.ru/platform/) приложения «Агент Плюс: Мобильная торговля 2.0» ([МТ](https://agentplus.ru/mt/)), то в конфигурацию нужно внести изменения, чтобы она могла уведомлять приложение «Точки» о событиях создания документов.

Можно внести минимальные или максимальные изменения в конфигурацию **МТ**:
* Минимальные изменения — в конфигурацию вносится алгоритм уведомления «Точек» о созданном документе.
* Максимальные изменения — в конфигурацию помимо минимальных изменений вносится алгоритм проверки работы приложения «Точки» перед проведением документа. 

При максимальных изменениях в конфигурации, **МТ** будет запрещать проводить документ пока не получит от «Точек» разрешение. И если работе «Точек» что-то мешает, то **МТ** переключит пользователя в приложение «Точки» и далее «Точки» сообщают пользователю способ устранения проблемы.

::: tip Примечание
Максимальные изменения в конфигурации желательно использовать чтобы пресечь попытки недобросовестных пользователей помешать приёму GPS-координат. 
:::

## Изменения в конфигурации 

Ниже приводится перечень необходимых изменений в конфигурации [МТ](https://agentplus.ru/mt/).
Исходные фрагменты кодов доработок можно скопировать из **APC-файла** типовой конфигурации **МТ**, доступного по этой [ссылке](https://takwot.com/files/upd/prof24_2.apc). <br>
Все изменения в модулях типовой конфигурации **МТ** в комментариях отмечены маркером **#mt-1985** (см. скриншоты модулей ниже).

::: details APC-файл
**APC-файл** (не путать с APK-файлом) — это файл конфигурации мобильного приложения, созданного на базе платформы [«Агент Плюс 2.0»](https://agentplus.ru/platform/). На основании APC-файла платформой генерируется установочный APK-файл мобильного приложения.
:::

### Чек-лист изменений в конфигурации

* Константы
  - Добавлена константа `ИспользоватьПриложениеТочки`. [:link:](#Dobavlena-konstanta-IspolzovatPrilozhenieTochki)
* В основной словарь пользовательского интерфейса добавлены значения:
  - `DictCatalogsMessageBoxActionTochki`: **ru**="Выполните действие в приложении 'Точки'"; **en**="Perform an action in the 'Tochki' app";
  - `DictCatalogsMessageBoxAttention`: **ru**="Внимание"; **en**="Attention";
  - `DictCatalogsMessageBoxDownload`: **ru**="Скачать"; **en**="Download";
  - `DictCatalogsMessageBoxDownloadTochki`: **ru**="Скачайте и установите приложение 'Точки'"; **en**="Download and install the 'Tochki' application";
  - `DictCatalogsMessageBoxGoTochki`: **ru**="Перейти в 'Точки'"; **en**="Go to 'Tochki'";
  - `DictCatalogsMessageBoxTochkiNotInst`: **ru**="Приложение 'Точки' не установлено"; **en**="The 'Tochki' app is not installed".
* Модуль `Main`:
  - Добавлена переменная `ДопПараметр`. [:link:](#Dobavlena-peremennaya-DopParametr)
  - Внесены изменения в функцию `ЗагрузитьЛогическиеКонстанты`. [:link:](#Vneseny-izmeneniya-v-funkciyu-ZagruzitLogicheskieKonstanty)
  - Добавлены функции `ПриложениеТочкиРаботает`, `Точки_ОбработатьСостояние`, `Точки_ОбработатьЗакрытие`. [:link:](#Dobavleny-funkcii-PrilozhenieTochkiRabotaet-Tochki_ObrabotatSostoyanie-Tochki_ObrabotatZakrytie)
  - Добавлен вызов функции `ПриложениеТочкиРаботает`. [:link:](#Dobavlen-vyzov-funkcii-PrilozhenieTochkiRabotaet)
* Модуль `РаботаСДокументами`:
  - Внесены изменения в функцию `МожноПровестиДокумент_Новая`. [:link:](#Vneseny-izmeneniya-v-funkciyu-MozhnoProvestiDokument_Novaya)


### Скриншоты изменений в конфигурации для чек-листа

#### Константы

##### Добавлена константа ИспользоватьПриложениеТочки

* Внутренний идентификатор константы GUID: `25343219-2de2-43ba-b182-2d29fcc6bfaf`.
* При выгрузке значения константы из 1С нужно указывать ее значение `1` в процедуре выгрузки констант.

::: warning Внимание!
При создании константы в Конфигураторе укажите точно такой же внутренний идентификатор константы. Иначе **МТ** будет игнорировать значение константы, переданное из 1С типовым модулем обмена данными.
:::

::: details Константа "ИспользоватьПриложениеТочки"
![Константа](./images/mt20config/const-use-tochki.png)
:::

#### Модуль Main

##### Добавлена переменная ДопПараметр
::: details Main: переменная "ДопПараметр"
![ДопПараметр](./images/mt20config/modul-main-1.png)
:::

##### Внесены изменения в функцию ЗагрузитьЛогическиеКонстанты
::: details Main: изменения в функции "ЗагрузитьЛогическиеКонстанты"
![ЗагрузитьЛогическиеКонстанты](./images/mt20config/modul-main-2.png)
:::

##### Добавлены функции ПриложениеТочкиРаботает, Точки_ОбработатьСостояние, Точки_ОбработатьЗакрытие
::: details Main: функция "ПриложениеТочкиРаботает"
![ПриложениеТочкиРаботает](./images/mt20config/modul-main-3.png)
:::
::: details Main: функция "Точки_ОбработатьСостояние"
![Точки_ОбработатьСостояние](./images/mt20config/modul-main-4.png)
:::
::: details Main: функция "Точки_ОбработатьЗакрытие"
![Точки_ОбработатьЗакрытие](./images/mt20config/modul-main-5.png)
:::

##### Добавлен вызов функции ПриложениеТочкиРаботает
::: details Main: вызов Функции "ПриложениеТочкиРаботает"
![Вызов ПриложениеТочкиРаботает](./images/mt20config/modul-main-6.png)
:::

#### Модуль РаботаСДокументами

##### Внесены изменения в функцию МожноПровестиДокумент_Новая
::: details РаботаСДокументами: изменения в функции "МожноПровестиДокумент_Новая"
![МожноПровестиДокумент_Новая](./images/mt20config/modul-docs-works.png)
:::

